[{"titulo": "Tasa oficial del d\u00f3lar BCV en Venezuela \u2014 Domingo 3 de agosto de 2025", "creador": "Ki2yo2", "fecha": "03/08/2025", "referencia": "https://elcomercio.pe/respuestas/venezuela/precio-del-dolar-bcv-hoy-como-abrio-la-tasa-oficial-consulta-la-cotizacion-del-banco-central-de-venezuela-este-1-2-y-3-de-agosto-tdpe-noticia/", "texto": "La tasa oficial del d\u00f3lar publicada por el Banco Central de Venezuela (BCV) se actualiza diariamente y sirve como referencia para operaciones en el sistema financiero formal. En un entorno econ\u00f3mico marcado por inflaci\u00f3n y dolarizaci\u00f3n parcial, esta cotizaci\u00f3n permite calcular precios, pagos y tr\u00e1mites oficiales. Aunque existen otras tasas en el mercado, el d\u00f3lar BCV es el valor reconocido por las instituciones p\u00fablicas"}, {"titulo": "\u201cDebate pol\u00edtico en Colombia sobre zona binacional con Venezuela: Cabal expresa preocupaciones\u201d", "creador": "Ki2yo2", "fecha": "03/08/2025", "referencia": "https://www.infobae.com/colombia/2025/08/03/maria-fernanda-cabal-rechazo-zona-binacional-con-venezuela-y-llamo-a-maduro-genocida-el-eln-hoy-es-el-ejercito-de-ocupacion/", "texto": "En el Congreso Nacional de Marketing Pol\u00edtico, la senadora Mar\u00eda Fernanda Cabal (Centro Democr\u00e1tico) rechaz\u00f3 la propuesta del Gobierno colombiano de crear una zona binacional con Venezuela. Cabal cuestion\u00f3 la legitimidad del presidente venezolano Nicol\u00e1s Maduro y expres\u00f3 preocupaci\u00f3n por la presencia del ELN en la frontera, al que calific\u00f3 como \u201cej\u00e9rcito de ocupaci\u00f3n\u201d. Tambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 que los cierres fronterizos fueron responsabilidad del gobierno venezolano, no de anteriores mandatarios colombianos. La propuesta oficial busca fomentar el desarrollo y el acceso a servicios en zonas lim\u00edtrofes, pero ha generado divisiones pol\u00edticas."}, {"titulo": "Llamado a la uni\u00f3n latinoamericana tras anuncio militar de EE. UU.", "creador": "Ki2yo2", "fecha": "14/08/2025", "referencia": "https://www.elnacional.com/2025/08/delcy-rodriguez-llama-a-la-union-regional-ante-amenazas/", "texto": "Rodr\u00edguez expres\u00f3 preocupaci\u00f3n por la menci\u00f3n de M\u00e9xico, Colombia y Venezuela como posibles objetivos, y rechaz\u00f3 las acusaciones de Washington sobre v\u00ednculos del gobierno venezolano con organizaciones criminales. Tambi\u00e9n se refiri\u00f3 a la recompensa anunciada por la fiscal general de EE. UU., Pam Bondi, por informaci\u00f3n que conduzca a la captura del presidente Nicol\u00e1s Maduro."}, {"titulo": "Machado pide apoyo internacional tras declaraciones de EE.UU sobre Maduro", "creador": "Ki2yo2", "fecha": "12/08/2025", "referencia": "https://www.elnacional.com/2025/08/maria-corina-machado-pidio-a-los-paises-democraticos-sumarse-en-su-lucha-contra-maduro-en-un-comunicado-dirigido-a-trump/", "texto": "Machado afirm\u00f3 que Venezuela podr\u00eda convertirse en un socio estrat\u00e9gico para Estados Unidos en materia comercial y de seguridad, y reiter\u00f3 su apoyo al opositor Edmundo Gonz\u00e1lez Urrutia, a quien considera vencedor de las elecciones presidenciales de julio de 2024. El comunicado se difundi\u00f3 en el contexto de nuevas medidas judiciales y financieras anunciadas por EE. UU. contra el mandatario venezolano."}]